【0521 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1055宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1056宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0512 一共做咗183,491次樣本檢測
※4月共新增323宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0520 1600 確診個案：1037 → 1055 (+18)

大30

醫管局委任內科醫生羅振邦擔任九龍西醫院聯網總監
21.05.2020 16:18

醫管局宣布，委任資深內科醫生羅振邦，接替謝文華，出任九龍西醫院聯網總監，以及瑪嘉烈和北大嶼山醫院行政總監，明年1月4日履新。

醫管局主席范鴻齡及行政總裁高拔陞，祝賀羅振邦獲委任新職務；同時感謝謝文華多年竭盡所能，服務公營醫療，祝願她退休生活愉快。羅振邦1996年起，擔任瑪嘉烈醫院內科及老人科顧問醫生，曾擔任醫院的副行政總監和內科及老人科部門主管，亦曾出任九龍西醫院聯網服務總監。

【武漢肺炎】醫管局前CEO籲醫護別忘初心 行動底線不影響病人

武漢肺炎疫情持續，醫管局員工陣線要求全面封關，以阻截感染者來港，本周發起罷工，昨日（4日）稱有逾7,000名醫護參與罷工，部份醫療服務受影響。卸任半年的醫院管理局前行政總裁梁栢賢，在社交網站分享醫學會副會長林哲玄醫生早前提到，工業行動底線是不影響病人服務。梁栢賢指「林醫生講得好」，又提醒「別忘初心」。

另外，瑪嘉烈醫院內科顧問醫生羅振邦表示，他於2003年沙士肆虐時，被指派把該院「轉型」成「沙士醫院」，直言當時沒有隔離設施，醫護人員都是邊做邊學。他希望醫護人員能夠團結一心抗疫，相信如果齊心，即使有小規模的社區爆發，醫院都能夠應付得到，「最驚大家散！」

比巴狗累死

武肺民間資訊

大大大大大大大大大大

求幫推
[香港文化] 上連登打正字

俄羅斯多8849人確診 總統新聞秘書仍留醫
21.05.2020 16:10

俄羅斯過去一日，再多8849宗新型冠狀病毒確診病例，累計病例近32萬宗；多127人不治，累計3099人死亡。確診的總統新聞秘書佩斯科夫，目前仍仍在留醫。

新加坡多448人確診 13人為本地居民
21.05.2020 15:48

新加坡過去一日，新增448宗新型冠狀病毒病例，累計確診病例逼近3萬宗。

新增的患者大都是住在宿舍的外勞，另有13人是本地公民或永久居民。衛生部指出，本地患者中，有7人是通過檢測療養院入住人士和學前教育人員確診，另4人屬於外勞宿舍關聯家庭群組，其餘2人仍進行流行病學調查。

東京多11人確診感染新冠病毒
21.05.2020 15:38

日本首都東京今日多11人確診感染新型冠狀病毒，未能維過去兩日的單位數增幅，不過是連續12天確認人數不足30，當地累計病例有5086宗。

希臘6月15日起重啟旅遊 7月1日恢復國際航線
21.05.2020 15:24

希臘宣布6月15日起重啟旅遊，希望在防疫措施解除後，振興經濟。渡假酒店到時可以重新營業，7月1日起逐漸恢復國際航班。觀光部長說，本月底將宣布可以恢復希臘航班的國家清單，雅典會將重心放在振興從巴爾幹半島到波羅的海的觀光前線，以色列、塞浦路斯、保加利亞及德國等民眾，有望成為首批旅客。他們入境時，不需要接受病毒檢測或隔離，但基於流行病學需要，會在觀光地區進行簡單檢測。部份旅遊熱門島嶼設有專門照顧新型冠狀病毒患者的病床。

歐盟上星期表示，將要求遊客坐飛機時，戴上口罩，並在海灘遵守社交距離規定，使用酒店泳池，亦需要預先訂位。

全球新型冠狀病毒確診個案破500萬宗
21.05.2020 14:36

美國約翰霍普金斯大學的統計顯示，全球新型冠狀病毒確診個案破500萬宗，32.8萬人死亡。世衞錄得各國單日合共有10.6萬宗新增確診，是疫情爆發以來最多。全球新增確診病例中，拉丁美洲佔約三分一，巴西新增近2萬宗確診，創單日新高，累計個過案超過29萬宗，是全球第三多，僅次於美國和俄羅斯。秘魯新增4500多宗確診，累計突破10萬宗，超過3000人死亡，是繼巴西之後，拉丁美洲個案第二多的國家。

非洲確診個案突破9.2萬宗，2900多人不治。新增66宗確診的肯尼亞，宣布把首都內羅畢伊斯特利區和蒙巴薩老城的封城令延至下月6日。

非洲確診病例破9萬宗
21.05.2020 11:22

非洲地區的疫情持續，確診個案突破9.2萬宗，2900多人不治。南非星期三再多803人確診，累計超過1.8萬人染病。新增66宗病例的肯尼亞，宣布把首都內羅畢伊斯特利區和蒙巴薩老城的出入禁令延長至下月6日。馬里總統凱塔星期二晚，特赦400名囚犯，防止疫情在監獄蔓延。

中國繼續協助非洲抗疫，中國抗疫醫療專家星期一至三，在津巴布韋多地交流，向醫護人員分享經驗，捐贈醫療物資。中國駐盧旺達大使館向當地團體捐贈食品和口罩。中國駐毛里塔尼亞大使館，則向當地捐贈一批縫紉機，協助口罩生產。

秘魯逾10萬人確診 墨西哥單日死亡人數創新高
21.05.2020 10:14

拉丁美洲疫情有惡化趨勢，巴西單日新增近2萬宗確診個案，創單日新高，累計個過案超過29萬宗，是全球第三多，近1.9萬人死亡。人口最多聖保羅州宣布全州放假6日，期望遏止病毒擴散。

秘魯新增4500多宗新確診個案，累計確診突破10萬宗，超過3000人死亡，是繼巴西之後，拉丁美洲個案第二多的國家。墨西哥過去一日新增424人不治，創單日新高，累計5.6萬人確診，逾6000人死亡。

南韓增12宗確診 較前一日回落
21.05.2020 10:00

南韓新增12宗新型冠狀病毒確診病例，較前一日明顯回落，累計個案增至超過1.1萬宗，264人死亡。

新增個案中，有10宗是本地感染，首爾梨泰院夜店群組相關個案增至最少197宗。南韓最大綜合醫院之一、三星醫療中心亦出現群組感染，4名護士確診，當局正追查感染源頭，已經為約1200人行病毒測試，預料會有更多關聯確診病例。

大大大大

瑞典一周染疫死亡率全歐洲最高
21.05.2020 09:58

北歐的瑞典爆發疫情以來都未有強制執行社交距離等限制措施，大多數學校、餐廳和公司保持開放。有網上科學刊物的統計數據顯示，上周二至本周二，瑞典每百萬人中，平均每天有6.25人不治，數字是全歐洲最高，至於疫情至今的死亡率，瑞典則仍然少於英國和西班牙等國家，但較丹麥、挪威和芬蘭高。

瑞典依靠國民自願執行抗疫措施，被外界批評是以民眾生命作危險實驗，但政府強調已預期病毒長期存在，國民自發是最具可持續性的抗疫策略。

巴西一日增近2萬宗確診 創單日新高
21.05.2020 07:34

拉丁美洲疫情最嚴重的巴西，過去一日再多近2萬宗新型冠狀病毒確診個案，創單日新高，累計個過案超過29萬宗，是全球第三多，近1.9萬人死亡。人口最多聖保羅州宣布全州放假6日，期望遏止病毒擴散。

新上任的衛生部部長帕祖洛簽署指引，容許使用抗瘧疾藥物「氯喹」治療患者。多次要求放寬「氯喹」使用限制的總統博爾索納羅，在社交網站承認，暫時未有科學證據證明「氯喹」成效，但會密切注視情況。

今日遲咗

HK01: 今晚宣佈港版國安法

開波

過去24小時多8宗確診個案

全部輸入?

#1057 - 1064

睇怕係印度

成班仆街

係

又巴基

#1057 巴基人 QR818
56歲男
1月底一家人去巴基
0519返港

#1058 1059
#1057 嘅兩個仔

#1058 14歲男
#1059 3月先去
0516 當地頭痛

#1060 31歲女
同三個仔2月去巴基
#1061 1062 係親戚

返左去出事就返黎醫

#1061 11歲女
0304 去巴基
0520 返港

#1062 37歲女
#1061 母

啲關係亂到君君都要load

#1063 73歲女
#1055 嫲嫲
0516 返港
0520 發病

#1064 25歲男 QR818
0307 巴基

532 789 1046 出院

今次真係大

巴基都咁款
印度仲未黎料?

HA：過去24小時有16宗呈報個案
43人仍留院

595 危殆
1049 嚴重

3人出院
1029人已出院

恆河能治百病

1人危殆 #595
1人嚴重 #1049

負壓病床 1219張 使用率36.8%
隔離/負壓病房 659間 使用率55.4%

大

50.4

今日無UNLINKED?

8 new cases
all input／input related

#1057 M56 冇病徵 入檢疫中心開始咳
0520 QR818
01底 同佢老婆 仔去pkstan

#1058 M14 #1057嘅仔 冇病徵

#1059 M #1057嘅仔 冇病徵
03中／尾去pkstan
0516 頭痛之後好返 發病？

#1060 F31 冇病徵
2月同3個小朋友去pkstan
#1061 #1062 親戚

#1061 F11 冇病徵
0304 老母／妹／antie返去pkstan探親

#1062 F37 冇病徵
#1061老母

#1063 F73
#1055嘅阿嫲
0516 QR818
0520 發燒 咳 氣喘

#1064 M25 冇病徵
0307 pkstan探親
0520 QR818

全部外遊

今日冇

又係外遊撚

正確黎講係客其他。

冇事啦得嗰8宗咁少 復課啦
不過永續限聚令

巴基依家有20-21個確診個案

點解外國d感染機率會咁高

確診數偏高

冇人帶口罩掛

Victor from scmp

今日呢個post好似推得好慢咁

比國安法蓋過

頂佢唔順